%@metapost:403ds08.mp
\par\compo{2}{403ds08}{1}{Sur la figure ci-contre, toutes les dimensions
sont exprimées en centimètre et les quadrilatères $ABCD$ et $EFGH$
sont des rectangles.
\begin{myenumerate}
\item Si $x=2$, quelle est l'aire de la partie hachurée ?
\item Exprime l'aire de la partie hachurée en fonction de
$x$. Développe et réduis l'expression trouvée.
\item Utilise la formule de la question précédente pour calculer l'aire
de la partie hachurée pour $x=2$.
\end{myenumerate}
}